{
    "question": ":0. Jieun conto kalimah tina kecap-kecap dihandap!\r\na. nulis\r\nb.tuang\r\nC. maca\r\n \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Riko bade diajar nulis</p><p>b.ibu tuang sareng bayam</p><p>c.bapak keur maca koran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "harti-paribasa-silihjengut-jeung-gundul-nyaeta-488",
            "question": "Harti paribasa silihjengut jeung gundul nyaeta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Hartina paribasa silih jenggut jeung nu gundul</p><p>Jawaban</p><p>Pendahuluan</p><p>Paribasa nyaeta salahsahiji rupa tina pakeman basa. Pakeman basa nyaeta kekecapan atawa kalimah anu miboga susunan anu geus maneuh sarta harti anu geus maneuh oge. Anu kaasup kana pakeman basa dina basa Sunda nyaeta saperti paribasa, babasan, cacandran, kila-kila jeung pamali.</p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ujuwa4brs-18-dening-gajah-bayi-bungkus-ditendhang-tendhang-la-652",
            "question": "Ujuwa.4.brs.    18. Dening gajah bayi bungkus ditendhang-tendhang lan dienggo ....\r\na. bal-balan\r\nb. umbul-umbulan\r\nc. idak-idakan\r\nd. banting-bantingan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>a. bal-balan</h3><p></p><p><em>semo</em><em>ga</em><em> membantu</em><em>.</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhang-kang-gunane-kanggo-nyigeg-aksara-hr-lan-ng-utawa-138",
            "question": "Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku    A panyigeg wanda\r\n B wignyan\r\n C wyanjana\r\n D swara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>wangsuli</strong><strong> </strong><strong>pitakon</strong></p><p>Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku</p><p></p><p>A panyigeg wanda \u25cf</p><p>B wignyan</p><p>C wyanjana</p><p>D swara</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan panyigeg wanda ana 4 :</p><ul><li>wignyan = paten H \u27a1\ufe0f \ua983</li><li>layar = paten R \u27a1\ufe0f \ua982</li><li>cecak = paten ng \u27a1\ufe0f \ua981</li><li>pangkon = sakliyane paten H, R, lan ng \u27a1\ufe0f \ua9c0</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan wyanjana ana 3 :</p><ul><li>Cakra = sesulih ra \u27a1\ufe0f    \ua9bf</li><li>keret = sesulih cakra lan pepet \u27a1\ufe0f \ua9bd</li><li>pengkal = sesulih ya \u27a1\ufe0f \ua9be</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan swara ana 5 :</p><ul><li>wulu unine i \u27a1\ufe0f \ua9b6</li><li>suku unine u \u27a1\ufe0f \ua9b8</li><li>pepet unine e \u27a1\ufe0f   \ua9bc</li><li>taling unine \u00e9 \u27a1\ufe0f \ua9ba</li><li>taling tarung unine o \u27a1\ufe0f \ua9b4\ua9ba</li></ul><p></p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><ul><li>Mapel : bahasa daerah</li><li>kelas : 4</li><li>Materi : Nulis Aksara Jawa</li><li>Kode : 13</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nu-disebut-dokter-teh-nyaeta-jalma-anu-sok-2-kecap-lama-245",
            "question": "1. nu disebut \"dokter\" teh nyaeta jalma anu sok...     2. kecap \"Lamaru\" ka asup Kana kecap..\r\n\r\n3. paribasa teh Hartina sarua Jeung..\r\n\r\nudh itu doang tolong dibantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Jalma anu sok nulung pasien </p><p>2. ejekan</p><p>3. ibarat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jieun-kalimat-tina-kecap-ieu-di-handap-aimah-bsakola-banu-ini-b-173",
            "question": "Jieun kalimat Tina kecap ieu di handap\r\na.imah\r\nb.sakola\r\n\r\nBanu ini bahasa sunda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.imah:abdi tidur ti Imah</p><p>b.sakola:abdi ti sakola keur diajar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semogamembantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abi di imah keur ulin jeung adi abi</p><p>adi abi keur di sakola </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkeun-tilu-kasenian-asal-jawa-barat-129",
            "question": "Sebutkeun tilu kasenian asal Jawa barat!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Tari Jaipong</p><p>2.Peuyeum</p><p>3.Angklung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pek-ku-hidep-terangkeun-naon-anu-disebut-pamageur-lagu-474",
            "question": "Pek ku hidep terangkeun naon anu disebut pamageur lagu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teu nyaho</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>teu bisa bahasa sunda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-kang-diarani-dhong-dhing-yaiku-a-cacahing-lagu-saben-sa-999",
            "question": "17. Kang diarani dhong dhing yaiku ....    a. cacahing lagu saben sapupuh\r\nb. cacahing wanda saben sagatra\r\nc. cacahing gatra saben sapada\r\nd. tibaning swara pungkasaning sagatra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>D</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>tibaning</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>swara</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>pungkasaning</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>sagatra</u></strong></p><p></p><p>Kang diarani dhong dhing yaiku pungkasaning swara sagatra. Dhong dhing uga diarani guru lagu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>pem</strong><strong>bahasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>klo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukara-ing-ngisor-bahasa-kromo-inggil-jatingaleh-papan-rame-ana-se-493",
            "question": "Ukara ing ngisor bahasa kromo inggil Jatingaleh papan Rame ana Semarang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong di jawab, ulangaj adek gw nih woi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-tulis-tilu-harti-kecap-panyeluk-tuluy-bere-contona-528",
            "question": "7. Tulis tilu harti kecap panyeluk, tuluy b\u00e9r\u00e9 contona!\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:huh,nya meni teu daek cicing.</p><p></p><p>eleuh-eleuh,eta si neng putri meni geulis</p><p></p><p>hadeuh,eta meni can hudang</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}